<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>瓜不甜的博客</title>
    <link>https://guabutian.github.io/</link>
    <description>Recent content on 瓜不甜的博客</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    
        <atom:link href="https://guabutian.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>关于</title>
      <link>https://guabutian.github.io/about/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Aug 2017 21:38:52 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://guabutian.github.io/about/</guid>
      
        <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;个人座右铭: 言必信，行必果&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://guabutian.github.io/about/%E6%88%91%E7%9A%84%E5%8D%8A%E8%BA%AB%E7%85%A7.jpg&#34; alt=&#34;这个是我的半身帅照&#34;&gt;
哈喽，我是瓜不甜，欢迎来到我的博客呀&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;介绍&#34;&gt;介绍&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我是一个后端软件开发工程师，2016年6月份大学毕业，进入社会以来，一直在代码行业里摸爬滚打，是一个有趣的程序员&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是我&lt;a href=&#34;https://github.com/gohugoio&#34;&gt;GitHub&lt;/a&gt;，我工作之余，也会写一些代码，涉猎较广，并不太精&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;兴趣&#34;&gt;兴趣&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;本人爱好比较少，归结起来就是：读书，健身/养生，理财，写代码&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我总认为，一个人的爱好是不能太多的，要是太多了，你就没有办法用整个人生的时间来玩好它，当然，有非常厉害的人，是玩什么，什么都厉害的，但是很明显，我并不是这样的人，那我就把这些爱好限制为4个就好了&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;并不是说，我不爱旅游，不爱买东西&amp;hellip;这些，我理解为，不是爱好，仅仅是个人的欲望罢了，爱好不但是能给你带来快乐的东西，而且，还是一种可以给你带来巨大回报的东西&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;读书&#34;&gt;读书&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;读书是一辈子的事。这个是我深有体验，因为，正是因为书籍，我学习到了很多学校从来就没有教过我的事：理财+健身&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在工作上，我也是不断的买书来看，这样来提升我的知识，充实我的大脑，这也是我不断进步的一个重要来源，毕竟：书籍是人类社会进步的阶特嘛&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我买的书越来越多，家里开始堆不下了，在老妈的时常唠叨之后，我已经不在买入纸质的书籍了，而是看电子书，入手了一个IPad，然后，专注看电子书，这样就不会有“孔夫子搬家，全是书”的尴尬了&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;读书最重要的是：实践，我读的书，我都是希望可以产出一定的读书笔记的，这样的话，可以加深对一本书的理解程度，质量永远都是比数量重要&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;健身&#34;&gt;健身&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;健身是这辈子比较后悔的一件事了，因为，我接触的时间有点过于晚了，然后，意识到健身的重要性的时间也很晚，大多数时间都是在“无效健身”，纯纯的在浪费时间&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;健身的好处，我也不想多多赘述，身体是我们的灵魂行走人间的铠甲，这副铠甲，必须要足够的强大，只有这样，我们才能高效的体验人生&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;健身是我打算一直坚持下去的，一直到我再也举不动铁了&amp;hellip;..&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希望我的身体，足够强壮，足够优美，站在镜子前，可以对自己的身体比较满意（自行想象场景&amp;hellip;.）&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;理财&#34;&gt;理财&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;巴菲特是我比较崇拜的人物了，不但是因为他活得比较长，更重要的是，他可以很轻松的赚钱，最起码，看起来是很轻松的赚钱。
理财是一个非常有意思的事情，它教会我一个事：金钱要是不产生价值，它就会贬值，我们要养一只人生的金鹅，一只会下金蛋的金鹅。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;写代码&#34;&gt;写代码&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;说起来，你可能不信，我从小就喜欢计算机，从上小学开始，就崇拜黑客，认为，那些黑客在电脑面前，噼里啪啦的敲电脑，就可以掌控全局，简直是帅爆了！！！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;工作是写代码，爱好也是写代码，看起来，有点不可思议？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，这恰好是我最正确的选择，也是我人生中最自豪的一件事：爱好和工作融合&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，工作的代码，会有一些枯燥，休闲的代码，会有更多的探索乐趣&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;时不时写写代码，其实，对于保持脑子清醒也是有奇效&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;教育&#34;&gt;教育&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我从上小学开始，一直到2016年，一直在受教育，这是我人生中一段可歌可泣的宝贵时间，要是可以，我真的想从来一遍&amp;hellip;&amp;hellip;..&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;小学【云南大理】：在一个偏远的小山村里上的学，那里有大山，还有倍感亲切的人，不过我思想启蒙比较晚，总是觉得自己是个山村里的蠢孩子，就浑浑噩噩过来了，从来没有认识到学习的重要性&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;初中【云南大理】: 离家10公里，每天骑车上学，中午回家吃饭，落后的地方，没有良好的学习氛围，幸好，我学习还不错，能够常年保持数一数二的成绩，内心时刻飘飘然&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;高中【云南下关】: 初考发挥失利，居然也可以上一个大理州重点学校，有点匪夷所思，然后，就一路被各个镇的高手压着打，虽然也努力，可也发现，自己的局限性所在&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;大学【吉林长春】: 高考发挥又失利，真的是跪，南方娃娃跑到了北方上大学，虽然是985，不过，并不是很出名&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;求学结束的我，火速跑回来南方，一方面，实在是受不住一到冬天那漫天的大雪，可真的是苦了南方的孩子，另一方面，我本人也觉得智力有限，再读下去，无疑是浪费时间和金钱，于是就暂时结束了人生的求学之旅&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然是求学结束，但是，我的人生里，是没有停止学习的，只不过由学校转为了：社会&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;工作&#34;&gt;工作&lt;/h2&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;为了不必要的麻烦，不提及对应的公司信息&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;实习【北京】：在一家游戏公司做海外游戏，做的是客户端IOS的工作，使用C++代码开发，夜夜加班，又苦又累，虽然是暴利行业，可是身体扛不住啊，在实习结束后，终究不愿意留下来&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;第一段工作【深圳】：在一家银行开发中心，做的工作其实也很简单，搞Java，也搞前端，内容比较杂，比较枯燥，而且离互联网的技术实在是太远，又搞各种高压办公室文化，实在是让人不舒服，一眼就可以望到头的前途，让雄心壮志的我实在是提不起劲来&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;第二段工作【深圳】：在一家手机厂商，本来做得好好的，可是有一天，天变了，各种人员都换了一遍，发现自己也不适合继续待下去了，就走了&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;第三段工作【深圳】：在一家top级的互联网公司，压力比较大，比较卷，学到的东西也比较多&amp;hellip;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;其余的后续，有后续再补充&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;思考&#34;&gt;思考&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;有时候，我在想，为什么要做一个博客 ？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可能是想让认识我的人，可以更加方便快捷的认识我&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可能是自己心中的分享欲作怪，自己想的一些东西，就想要分享出来&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可能是想记录一些自己的经历，过了很久之后，再翻阅，也会倍感亲切&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不管是什么原因，我想，既然要做，那么就要好好做下去，竟然要好好做下去，那么就要把它做到我能做的最好，这样也是一件比较有成就感的事情&lt;/p&gt;
</description>
      
    </item>
    
  </channel>
</rss>
