<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>瓜不甜的博客</title><link>https://guabutian.github.io/</link><description>Recent content on 瓜不甜的博客</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Mon, 07 Nov 2022 00:44:01 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://guabutian.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>关于</title><link>https://guabutian.github.io/about/</link><pubDate>Sun, 20 Aug 2017 21:38:52 +0800</pubDate><guid>https://guabutian.github.io/about/</guid><description>&lt;blockquote>
&lt;p>个人座右铭: 言必信，行必果&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>&lt;img src="https://guabutian.github.io/about/%E6%88%91%E7%9A%84%E5%8D%8A%E8%BA%AB%E7%85%A7.jpg" alt="这个是我的半身帅照">
哈喽，我是瓜不甜，欢迎来到我的博客呀&lt;/p>
&lt;h2 id="介绍">介绍&lt;/h2>
&lt;p>我是一个后端软件开发工程师，2016年6月份大学毕业，进入社会以来，一直在代码行业里摸爬滚打，是一个有趣的程序员&lt;/p>
&lt;p>这是我&lt;a href="https://github.com/gohugoio">GitHub&lt;/a>，我工作之余，也会写一些代码，涉猎较广，并不太精通&lt;/p>
&lt;h2 id="兴趣">兴趣&lt;/h2>
&lt;p>本人爱好比较少，归结起来就是：读书，健身/养生，理财，写代码&lt;/p>
&lt;p>我总认为，一个人的爱好是不能太多的，要是太多了，你就没有办法用整个人生的时间来玩好它，当然，有非常厉害的人，是玩什么，什么都厉害的，但是很明显，我并不是这样的人，那我就把这些爱好限制为4个就好了&lt;/p>
&lt;p>并不是说，我不爱旅游，不爱买东西&amp;hellip;这些，我理解为，不是爱好，仅仅是个人的欲望罢了，爱好不但是能给你带来快乐的东西，而且，还是一种可以给你带来巨大回报的东西&lt;/p>
&lt;h3 id="读书">读书&lt;/h3>
&lt;p>读书是一辈子的事。这个是我深有体验，因为，正是因为书籍，我学习到了很多学校从来就没有教过我的事：理财+健身&lt;/p>
&lt;p>在工作上，我也是不断的买书来看，这样来提升我的知识，充实我的大脑，这也是我不断进步的一个重要来源，毕竟：书籍是人类社会进步的阶特嘛&lt;/p>
&lt;p>我买的书越来越多，家里开始堆不下了，在老妈的时常唠叨之后，我已经不在买入纸质的书籍了，而是看电子书，入手了一个IPad，然后，专注看电子书，这样就不会有“孔夫子搬家，全是书”的尴尬了&lt;/p>
&lt;p>读书最重要的是：实践，我读的书，我都是希望可以产出一定的读书笔记的，这样的话，可以加深对一本书的理解程度，质量永远都是比数量重要&lt;/p>
&lt;h3 id="健身">健身&lt;/h3>
&lt;p>健身是这辈子比较后悔的一件事了，因为，我接触的时间有点过于晚了，然后，意识到健身的重要性的时间也很晚，大多数时间都是在“无效健身”，纯纯的在浪费时间&lt;/p>
&lt;p>健身的好处，我也不想多多赘述，身体是我们的灵魂行走人间的铠甲，这副铠甲，必须要足够的强大，只有这样，我们才能高效的体验人生&lt;/p>
&lt;p>健身是我打算一直坚持下去的，一直到我再也举不动铁了&amp;hellip;..&lt;/p>
&lt;p>希望我的身体，足够强壮，足够优美，站在镜子前，可以对自己的身体比较满意（自行想象场景&amp;hellip;.）&lt;/p>
&lt;h3 id="理财">理财&lt;/h3>
&lt;p>巴菲特是我比较崇拜的人物了，不但是因为他活得比较长，更重要的是，他可以很轻松的赚钱，最起码，看起来是很轻松的赚钱&lt;/p>
&lt;p>理财是一个非常有意思的事情，它教会我一个事：金钱要是不产生价值，它就会贬值，我们要养一只人生的金鹅，一只会下金蛋的金鹅&lt;/p>
&lt;h3 id="写代码">写代码&lt;/h3>
&lt;p>说起来，你可能不信，我从小就喜欢计算机，从上小学开始，就崇拜黑客，认为，那些黑客在电脑面前，噼里啪啦的敲电脑，就可以掌控全局，简直是帅爆了！！！&lt;/p>
&lt;p>工作是写代码，爱好也是写代码，看起来，有点不可思议？&lt;/p>
&lt;p>不过，这恰好是我最正确的选择，也是我人生中最自豪的一件事：爱好和工作融合&lt;/p>
&lt;p>当然，工作的代码，会有一些枯燥，休闲的代码，会有更多的探索乐趣&lt;/p>
&lt;p>时不时写写代码，其实，对于保持脑子清醒也是有奇效哦&lt;/p>
&lt;h2 id="教育">教育&lt;/h2>
&lt;p>我从上小学开始，一直到2016年，一直在受教育，这是我人生中一段可歌可泣的宝贵时间，要是可以，我真的想从来一遍&amp;hellip;&amp;hellip;..&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>小学【云南大理】：在一个偏远的小山村里上的学，那里有大山，还有倍感亲切的人，不过我思想启蒙比较晚，总是觉得自己是个山村里的蠢孩子，就浑浑噩噩过来了，从来没有认识到学习的重要性&lt;/li>
&lt;li>初中【云南大理】: 离家10公里，每天骑车上学，中午回家吃饭，落后的地方，没有良好的学习氛围，幸好，我学习还不错，能够常年保持数一数二的成绩，内心时刻飘飘然&lt;/li>
&lt;li>高中【云南下关】: 初考发挥失利，居然也可以上一个大理州重点学校，有点匪夷所思，然后，就一路被各个镇的高手压着打，虽然也努力，可也发现，自己的局限性所在&lt;/li>
&lt;li>大学【吉林长春】: 高考发挥又失利，真的是跪，南方娃娃跑到了北方上大学，虽然是985，不过，并不是很出名&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>求学结束的我，火速跑回来南方，一方面，实在是受不住一到冬天那漫天的大雪，可真的是苦了南方的孩子，另一方面，我本人也觉得智力有限，再读下去，无疑是浪费时间和金钱，于是就暂时结束了人生的求学之旅&lt;/p>
&lt;p>虽然是求学结束，但是，我的人生里，是没有停止学习的，只不过由学校转为了：社会，接受社会的毒打&lt;/p>
&lt;h2 id="工作">工作&lt;/h2>
&lt;blockquote>
&lt;p>为了不必要的麻烦，不提及对应的公司信息&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;ul>
&lt;li>实习【北京】：在一家游戏公司做海外游戏，做的是客户端IOS的工作，使用C++代码开发，夜夜加班，又苦又累，虽然是暴利行业，可是身体扛不住啊，在实习结束后，终究不愿意留下来&lt;/li>
&lt;li>第一段工作【深圳】：在一家银行开发中心，做的工作其实也很简单，搞Java，也搞前端，内容比较杂，比较枯燥，而且离互联网的技术实在是太远，又搞各种高压办公室文化，实在是让人不舒服，一眼就可以望到头的前途，让雄心壮志的我实在是提不起劲来&lt;/li>
&lt;li>第二段工作【深圳】：在一家手机厂商，本来做得好好的，可是有一天，天变了，各种人员都换了一遍，发现自己也不适合继续待下去了，就走了&lt;/li>
&lt;li>第三段工作【深圳】：在一家top级的互联网公司，压力比较大，比较卷，学到的东西也比较多&amp;hellip;.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>其余的后续，有后续再补充&lt;/p>
&lt;h2 id="思考">思考&lt;/h2>
&lt;p>&lt;strong>有时候，我在想，为什么要做一个博客 ？&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>可能是想让认识我的人，可以更加方便快捷的认识我&lt;/p>
&lt;p>可能是自己心中的分享欲作怪，自己想的一些东西，就想要分享出来&lt;/p>
&lt;p>可能是想记录一些自己的经历，过了很久之后，再翻阅，也会倍感亲切&lt;/p>
&lt;p>不管是什么原因，我想，既然要做，那么就要好好做下去，竟然要好好做下去，那么就要把它做到我能做的最好，这样也是一件比较有成就感的事情&lt;/p></description></item><item><title>读书是一辈子的事</title><link>https://guabutian.github.io/post/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E6%98%AF%E4%B8%80%E8%BE%88%E5%AD%90%E7%9A%84%E4%BA%8B/</link><pubDate>Mon, 07 Nov 2022 00:44:01 +0800</pubDate><guid>https://guabutian.github.io/post/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E6%98%AF%E4%B8%80%E8%BE%88%E5%AD%90%E7%9A%84%E4%BA%8B/</guid><description>&lt;blockquote>
&lt;p>书籍是人类社会进步的阶梯&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>读书是我们这辈子最划算的投资了，但是学会读书对于很多人来说，是很难的一件事，人生苦短，我们有很多的书不需要去读，我们有很多的书需要去读，阅读的人生，是不匮乏，不无聊的人生，爱读书，是一种人生习惯！&lt;/p>
&lt;p>我一直都是以为，只有把为什么读书，读什么书，怎么读书，说清楚，想明白了，我就不会稀里糊涂的去做这件事，就会有比较坚定的意志，就会勇往直前！！&lt;/p>
&lt;h2 id="为什么读书">为什么读书&lt;/h2>
&lt;p>读书是最好的自我提升的好途径，因为没有老师，没有言传身教，我们只能通过读书，这是唯一的也是最大众的一种方式。书本，就是大师的言传身教！！&lt;/p>
&lt;p>我书买了不少，认真读下来的确是屈指可数，不知道什么原因，我读书的力度老是上不去，这估计跟我的学习的效率和个人的懒惰有关，毕竟，我现在真的是懒惰了不少，不管做什么，老是拖到最后，不管做什么，总是想着偷个懒就好了&lt;/p>
&lt;p>通过读书，我学会了Qt，当然，这个东西也是拖了很久的，但是，真的，我通过读书学完了它。这就是一个成功的例子。我觉得自己始终没有把读书放在一个严峻的位置上，只是想着，偷空读读书，然而，却真的没有读多少。&lt;/p>
&lt;p>在现在的社会，我自己认为，除了自我吸取知识可以增长之外，我是没有任何的其他的方式的。既然如此，那么为什么不像苏秦一样苦读书呢，只有苦读书，你才可以有所成就啊！苏秦，因为，第一次书读的不够，知识掌握得不牢，风风光光的出去，最后灰溜溜的回来，最后发奋，一下子就成为了挂六国帅印的大人物了！！&lt;/p>
&lt;p>读书真的可以改变世界，读书也可以改变自己，只有自己真的，读了足够多的书，掌握了足够多的知识，那么，我的一切的梦想才可以实现！&lt;/p>
&lt;p>要是读了那么多书，也没有改变你，那么，你还会销号吧，这个人间真不适合&lt;/p>
&lt;h2 id="怎么读书">怎么读书&lt;/h2>
&lt;p>关于读书，有很多的人有自己的见解，我自己的见解就是：不同的书，使用不同的读法！&lt;/p>
&lt;p>有些书，具有很明显的零散性，它更像是一种小故事，小学习，这种书可以使用零碎的时间来读，一定要控制时间，但也一定要注意把控碎片时间，我觉得一个人能不能在万千的竞争者中名列前茅，就在于这些碎片时间的把握！因为，几乎每个人的整块的放松时间都是差不多的，这个时候，利用这个整块的时间来做读书，确实是可以的，但是，我们要把它利用得更有价值！下面会说的，关于整块时间的利用！&lt;/p>
&lt;p>碎片时间用来阅读，必须是轻松的，不需要高度集中的，比如，让你在地铁上的那么几分钟来解一道微积分题，我估计效率是不高的，但是，你要是用来听一段英语听力，或者读一下段英语文章是很有效率的，因为，他根本不需要你太高度的集中注意力！&lt;/p>
&lt;p>整块时间！这是一个大头！也是一块比较能提升自己的黄金时间！但是，我这里要说的是：千万不要把午休等身体恢复或者强制需要的时间用来阅读！这根本就是舍本求沫了！读书固然重要，但是，千万不要耽误正事：比如吃饭，比如睡觉，比如约会各种！&lt;/p>
&lt;p>整块的时间最好用来攻克那些很难的知识点，这些知识点有着自己独特的代表！而且，难度很大，需要高度集中，需要我们静下心来，认真的研读！&lt;/p>
&lt;p>这种书籍的多阅读，真的是很厉害的！学会了，会让你感觉到真正的能力上的提升，而且这种提升是很清晰的，可感知的！&lt;/p>
&lt;p>我是一个程序员，作为一个程序员，一定要做到的事，就是：去编程，去学习！一定要动手，不动手，什么都学不会，当然，这又是另外的一个话题了！&lt;/p>
&lt;p>充分利用时间吧，不久后你就会发现，原来，你有那么多的时间来进行学习！有一点，你会发现，原来自己读了很多的书！&lt;/p>
&lt;h2 id="读什么书">读什么书&lt;/h2>
&lt;p>我们很大的时间，其实都是在过滤，有些书是不需要读的，因为，你的人生就那么少的时间，要是你把你人生中很少的时间，都拿来读书了，那么，你的人生其实就是一个阅读器，你训练到的，只是你的眼球滚动速度，并没有真正的读书&lt;/p>
&lt;p>毫无目的的读书，也是一种浪费时间，我愿意称之为：无效读书&lt;/p>
&lt;h3 id="计算机技术书">计算机技术书&lt;/h3>
&lt;p>这个是能力的提升和巩固自己的饭碗的大头！如果你有一天不愿意读计算机书籍了，那么，我估计，你的这辈子的能力，也就停留在那了，书籍的存在是有道理的，再好的技术，也许我们都需要买本书来系统的巩固和学习！&lt;/p>
&lt;h3 id="人生哲学书">人生哲学书&lt;/h3>
&lt;p>看一点人生哲学的书，会帮助你更加理性的认识这个世界，也可以帮助你建立一个有利的人生观， 人生观和价值观，在你整个的人生发展历程中都是十分重要的！所以，看点哲学的书还是好的，当然，哲学是一有趣的科学，很多的人容易迷惑其中，这我就觉得有点过了，人，还是以务实为主，想太多，会压力太大！&lt;/p>
&lt;h3 id="创业就业书">创业就业书&lt;/h3>
&lt;p>有那么一群人，他们和你一样年轻，但是，他们就是比你强，作为一个强者，打败另外一个强者，最好的办法，就是：读书，去了解他的人生！&lt;/p>
&lt;p>也许他能鼓舞你，也许，从他的事迹上，我们能看到一些可取之处 ，就业的书就更不用说了，你的这一生，估计都是就业和创业中挣扎，看看就业的书，这样才不会栽在里面，因为，就业有很多的坑，这些坑，是你必须要了解的，也必须要再三小心的，我记得，我自己就有很多的踩坑的经历，这都是没有经验惹的祸啊，那么，经验就是可以从书里获得的，为什么不去从书里了解那些坑呢&lt;/p>
&lt;h3 id="管理书">管理书&lt;/h3>
&lt;p>一不小，说不定你就成了管理者，或者，你应该真正的去了解下管理者的管理思维，看看他们到底有什么不同，你若是变成了管理者，你就得知道，怎么样去管理人，这些东西，当然，你可以等自己成长到一定的程度之后再去学，但是，提前学习，能够给你很多的建议和参考！&lt;/p>
&lt;h3 id="金融书">金融书&lt;/h3>
&lt;p>金融，这块，真的是一块神奇的蛋糕，钱生钱的资本市场，投资理财，是现代社会人的必备技能，不会投资理财的人，很有可能会掉到时代的坑里，因为货币的贬值，钱不如钱啊，有个人说的好，不会理财，就等着“货币贬值”把你的钱变成一堆废纸吧，我觉得，每个人都应该去学习一些金融理财师的课程，这样的话，你就不会被时代给抛弃了&lt;/p>
&lt;h3 id="法律书">法律书&lt;/h3>
&lt;p>法律是你生活里必须要接触的，生活中到处都是法律，各种合约，各种条款，不懂法律的人，最后，真的，只能是吃个大亏了！虽然说，不会有太多的公司会骗人，但是，确实有很多的公司打算在钻漏洞，这个确实是一些公司做得不好的地方&lt;/p>
&lt;p>我必须，时刻谨慎！不要去占别人的便宜，但是，也休想让别人占到我的便宜！知道社会的运行法则，才可以利用这些法则对付他人，保护自己，当然，我们还是要保持善良，关键还是要保护自己！&lt;/p>
&lt;h2 id="关于读书的态度">关于读书的态度&lt;/h2>
&lt;p>把它当作是一种生活的态度，一种不断进步的生活态度，这对于我们来说，绝对是一种有利的回报，但是，我们也一定要控制住自己，不要去读一些 &lt;strong>快餐书籍&lt;/strong>，因为这样的话，我们很可能会沉迷其中，不能自拔，永远也不要小看那些网络小说的吸引力，那绝对是很强大的一种吸引力！&lt;/p>
&lt;p>爱读书，永远都是一种积极健康的向上的态度！&lt;/p>
&lt;p>关于读书，我一直都认为，有强度的训练，才是提升的好方式！&lt;/p>
&lt;p>千万不要走马观花，否则的话，你还不如用这些时间来睡个懒觉！&lt;/p>
&lt;p>一定要认真研读，做笔记，做笔记，做笔记，这样，你才能算真的读完了一本书！&lt;/p>
&lt;p>但是也不要所有的书都精读，否则，时间不等人，你没有那么高的时间效率的！&lt;/p>
&lt;h3 id="三段读书法">三段读书法&lt;/h3>
&lt;p>通读：理解全书的内涵&lt;/p>
&lt;p>精读：做笔记，准备吸收精华&lt;/p>
&lt;p>快读：挑下精华，然后准备扔掉这本书，毕竟你不是想做一个书柜&lt;/p>
&lt;p>我爱读书！&lt;/p></description></item></channel></rss>